[再見廣東話] 希望有朝一日，可以有人做下呢種街訪，問下香港既00後學生........

或者你都睇過
如果未睇，阻你4分鐘睇睇，唔係好耐

希望教育界巴絲打，會有人呢種街訪
香港未見有人落場直接做次街訪放上youtube
了解下依家00後，其實係咩心態

網上點傾都無用
直接落場問最實際

呢種文化入侵仲攞命過極權

去過啲小學功輔班教啲細路
會發現用廣東話教佢地中文係幾乎教唔到
因為佢地啲老師教課文只係會用普通話教
一啲深少少嘅中文字佢地係完全唔識用廣東話讀

最衰就係好多人覺得冇問題。
有錢人或者中產子女覺得呢啲廣東話粗俗冇文化，寧願你說得一口流利英語、普通話好過學埋哂啲有傷風化嘅粗鄙方言（佢哋當廣東話=粗口，難登大雅之堂。）
窮人又覺得識埋呢啲嘢影衰自己，寧願學普通話溝通好過。
新香港人：「我從小就說普通話，為啥要學方言？廣州話有啥用？香港是中國的，沒有中國，香港就完了！還說甚麼方言來遷就你？」

真正冇文化嘅人其實就係依種人，為左利益連自己文化都可以出賣，到頭來連自己係邊個都唔記得

係街見到D小學生全部普通話交談。

垃圾00後

除咗支共,父母都好大責任

因為00後覺得自己係中國人 應該要講普通話
佢地根本唔會認同自己係香港人

呢種文化殖民,喺強國好多省份成功,西藏新彊都係
依家複製嚟香港,真係好難抵擋

所以要靠大家努力去維護廣東話

佢哋上一代或者祖先，都係本身住中國，因逃難而來港，身在曹營心在漢，除咗文革時期親共親到出面嘅，仲有唔少大中華膠，口裡反共但係又自認中國人，天真地為中國爭取西方式民主（實際上她WFC)。

咁落去再過多幾十年 粤語會完全消失
胡語天下

呢個就當然嘅事。
但係實際上又談何容易？
整個香港社會有意將85-96年嘅一代人架空、鏟除來讓位畀新香港人，即係97後一批，講得唔好聽，85-96年代嘅一批係唔存在，係一批「實驗失敗品」 ，因為佢哋既拒絕接受中國民族意識、又留戀英國殖民期時期嘅美好，對於中國政府來說，呢啲係中國殖民統治下嘅眼中釘，不得不去除。

睇完好沉重

同香港人用簡化字一樣，冇乜問題。
從中學開始除了默書唔可以寫簡體字之外，其餘時間用咗都唔覺得有問題。

講真，負面野聽得太多，最近成日諗：「喺咪無嘢可做呢？」最後得出結論：你做咗可能會有機會扭轉劣勢，但你唔做就一定死

現今可做既，就係用卑微既力量，令廣東話不致失傳，喺日常生活中去維護廣東話，例如有人用普通話問路，就用廣東話答佢，又或者唔好俾仔女讀普教中學校，俾d仔女聽下廣東歌…

呢批人唔係牆頭草（食兩、三家茶禮嘅世界仔女），就係當自己係中國人（大中華愛國膠上腦入血），對於香港嘅文化真係他媽的理會。

我堅持話畀我兩個女知，嗰啲唔係叫普通話係叫匪語，嗰啲唔係中文係共產垃圾字，一定要用廣東話教一定要話畀佢哋知你哋係香港人唔係中國人

如果全部都係普教中，都咪話唔易搞。
廣東歌喺而家親共傳媒嘅「宣傳」下，不但成為小眾，而且貶為「老土、過時、不思進取」嘅古老音樂，遲下同粵劇一樣搞到唔湯唔水。

過多十年 相信廣東話,繁體字只會係小數

我自己真係咁，
當年（1999-2004）中學時期都試過用簡體字作文，不過當時寫得唔多，貪佢筆劃少，雖然而家我仲識寫更多簡化字，但我都盡量可免則免。

00後算吧啦

蘋果有做
係浸大問學生
可以去睇下

如果大家肯維護既話，我相信結局未至於咁差。你可以話我太樂觀，但大家唔去做就一定死

以前補過一個好串的香港細路，普通話廣東話繁體字都好好，話d跨境同學唔識字，普通話同廣東話都講唔正，唔知佢地落黎做乜

我估對band 1仔影響好輕微，但band 2／3就集體仆街

第時同啲仔女都唔知點分配用廣東話 英文 普通話嚟教佢地好
希望啲仔女可以好似我咁 精通廣東話 流利英文同識聽識講普通話就夠

而家d街訪90%係問有關扑野，垃圾到震

廣東話會收皮 除左文化入侵
另一個原因咪你班友中晒書面語毒囉
寫唔到嘅語言面對強權 你覺得生存到幾耐
同身邊嘅人講 冇一個認同
就算好多人已經唔係大中華膠 都仲係大中華文化膠
咁鍾意中華文化正統 寫文言啦 寫北方白話托柒
利伸：中學作文會寫飲水 食飯 黃朝白晏

廣東話為主，英文為輔

band 3仆左街好耐啦，自從幾年前主力收新移民開始，已經注定仆硬街

呢啲咪老豆老母識教囉
迫小朋友唔講廣東話果啲
只係蠢西偽中產
世界始終係由band 1主宰唔係冇原因

但問題我地軟實力已經虛弱得好緊要
我地依家係人地面前講hong kong 而啲人知道 最大的功勞都係啲前輩打落來的江山
依家講啲近代少少的文化跟本無人會知
甚至連我地香港人都唔支持本土的文化 人地做啲咩就咩都串一餐 串撚過馬撚
你已家想叫啲後生仔唔撚學普通話韓文真係諗下好啦 人地啲軟實力已經超越左唔知幾多條街 仲要係香港政府搞到香港殘曬 啲人唔向外都幾難

講下自己親身經歷
第一代90後,大學畢業5年
聽歌都係廣東歌
睇戲睇西片多,近年港產片復興又開始睇返多港產片(亦多留意近幾年出現既新生代演員)
咁我係唔係唔正常

唔係呀，我同你一樣，反而我鍾意聽舊廣東歌

我新舊都有聽
同埋電視,冇睇CCTVB幾年,要睇劇一係美劇,間中都有睇下viu某D劇

睇到眼濕濕

推

btw 經過九龍塘啲國際學校區
一架架私定車載住嘅香港家長 仔女同工人
都係講英文

有時唔想唔認唔同背景
用嘅語言完全唔同

其實ischool都有教中文，但一定會係普通話

咁我呢個87撚真係short q 咗。
乜劇都冇追，只留意Kpop，但電影都有睇港產片。

香港未來

香港回歸中國已經行左條不歸路...